撞車後暫停 港鐵今晚恢復東鐵線新信號測試

今年3月荃灣線撞車事故後，港鐵暫停所有新信號系統的行車測試，當中包括東鐵線。港鐵表示，經過全面安全審視，並確認新系統符合測試所需的安全要求後，決定今晚(28日)收車後恢復東鐵線新信號系統的動態行車測試。

港鐵表示，東鐵線的新信號系統與荃灣線的新信號系統不同，港鐵已要求承建商提交詳細報告，再三確定東鐵線新信號系統符合動態行車測試的安全要求。同時，港鐵亦委聘獨立安全顧問作安全評估，確認東鐵線新信號系統符合國際安全標準作動態行車測試。

港鐵指，為確保東鐵線日常列車服務不受影響，測試會安排在每周兩至三晚的非行車時間內進行，期間港鐵會密切監察測試過程，以確保鐵路運作安全，並制訂全面應變措施，減少測試對乘客可能造成的影響。

準備撞多次

唔同系統供應商 好似係

都可以撞

中國世界第一